新巴司機涉九龍大遊行持續響號 被改控危險駕駛罪 5月開審

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀主任裁判官
#20200906油麻地 #答辯

張(36)

控罪：不小心駕駛

案情：被控於2020年9月6日在油麻地彌敦道南行、近文明里在道路上不小心駕駛一輛新巴

背景：有網民於2020年9月6日發起九龍大遊行，期間警方於彌敦道截停一部 970 號新巴， 36 歲車長被警指「無故響號」、駕駛巴士「快速行駛」貼近警員，最終遭控一項不小心駕駛罪

控方修訂控罪一，新增控罪二：
-修訂控罪：危險駕駛
-新增控罪：不小心駕駛

答辯意向：❌不認罪❌

沒有警戒供詞，有九名控方證人，有行車記錄儀片段
辯方指暫時得1位辯方證人，並指總共傳召4位證人便可
審期：2天

案件押後到2021年5月17-18號0930九龍城裁判法院第七庭審訊，期間維持原有擔保✅

新巴司機去年9月6日九龍遊行當日，駕巴士途經彌敦道時遭警方截停拘捕，事後被控一項不小心駕駛罪。案件今午（29日）在九龍城裁判法院再訊，控方改控危險駕駛罪，另加控一項不小心駕駛罪。據了解，首罪指他持續響號，以及行駛時貼近警員及市民，另一罪則指他在薄扶林道駕車時雙手離開軚盤。被告否認指控，案件排期至5月17日開審，料需時2天。

控方表示有9名證人，並有行車紀錄儀片段，辯方則透露有1位證人。被告獲准繼續保釋。

薄扶林道雙手離開軚盤真係明屈喎

而交通狗雙手離開軚盤訓斥了事

重點：

事件喺彌敦道南行發生，你新巴畀乜撚嘢薄扶林道嘅片班狗？

之前還說車長要認罪先提供「法律支援」，即是求情，係咪戇鳩？

隻電單車狗衝去示範者就唔危險
係高速公路扮雀仔又唔危險

今被改控危險駕駛罪，並遭加控一項不小心駕駛罪。經修訂及新增控罪後，他被指於去年 9 月 6 日油麻地彌敦道的道路上，危險駕駛車輛登記號碼為 TR 7971 的雙層巴士；在同日在薄扶林道近何東夫人紀念堂外，不小心駕駛同一輛雙層巴士。

痴線

屈得就屈
仲要放嚴狗

響安啦，前面嗰個係你老襟咩

巴士佬自己都出聲

黑狗睇晒全條片去砌罪名

要拉就全香港司機幾慢個都拉得
好多cut唔打燈
不過只會拉黃絲
隨時仲坐得耐過屯公撞巴士落山司機

法治wo
擺明想搞鳩人

9隻證人？

旺角屈唔到就屈薄扶林道？

正一食屎狗

咁下次見邊架車有文宣就鳩拉之後攞車cam睇哂幾百日既片段是但響一次按就告危險駕駛就得啦
痴鳩線旺角拉人告人薄扶林

普通一個人唔小心俾狗捉到都隨時有機會坐監
佢老味拎埋d唔關事既野黎告

明屈

乜都屈咗先唔洗負責